Al deze jaloezie en ontevredenen waren echter zo volstrekt onverdachte door Mevr Jennings, dat vond ze een mooi ding voor de meisjes te zamen; en algemeen feliciteerde haar jonge vrienden elke avond van ontsnapte het gezelschap van een domme oude vrouw zo lang heeft geduurd.
Trad zij hen soms op Sir John's, soms bij haar eigen huis, maar waar dat mogelijk was, ze kwam altijd in een uitstekende geesten, vol vreugde en betekenis toeschrijven Charlotte's goed doet om haar eigen zorg klaar om zo exact, dus minuut een detail van haar situatie, aangezien alleen Miss Steele was nieuwsgierig genoeg om het verlangen.
Eén ding wist storen haar; en dat ze haar dagelijkse klachten.
Mr. Palmer gehandhaafd in het gemeenschappelijk, maar unfatherly advies onder zijn geslacht, van alle zuigelingen die worden gehecht; en hoewel ze kon duidelijk waarneembaar, op verschillende tijdstippen, de meest opvallende gelijkenis tussen deze baby en elk van zijn betrekkingen aan beide zijden was niet overtuigend zijn vader; geen overtuigen hem de indruk te wekken dat het was niet precies zoals elke andere baby van dezelfde leeftijd; evenmin kon hij zelfs worden teruggebracht tot de eenvoudige propositie van zijn wezen de mooiste kind van de wereld.
Ik kom nu tot de relatie van een ongeluk, die over dit keer overkomen Mevr John Dashwood.
Het toeval en haar twee zussen met Mevr Jennings werden voor het eerst een beroep op haar in Harley Street, een van haar bekendheid had dropt in--een omstandigheid die op zichzelf niet kan worden verwacht dat zij kwaad op haar.
Maar terwijl de verbeelding van andere mensen zal hen weg te vorm verkeerde beslissingen van ons gedrag te beoordelen en door lichte lijnen, het geluk moet in zekere mate altijd overgeleverd aan toeval.
In het onderhavige geval is dit laatste kwamen lady toegestaan haar lust tot dusver outrun waarheid en waarschijnlijkheid dat alleen het horen van de naam van de Miss Dashwoods en begrip te Mr. Dashwood's zussen, zij onmiddellijk gesloten ze verblijft in Harley Street; en deze onjuiste uitlegging uit binnen een dag of twee dagen daarna, kaarten van uitnodiging voor henzelf én voor hun broer en zus, op een klein muzikaal feestje in haar huis.
Het gevolg daarvan was, dat mevrouw John Dashwood had niet alleen de buitengewoon grote ongemak van het versturen van haar wagen voor de Miss Dashwoods, maar wat nog erger is, moeten worden onderworpen aan alle onaangenaamheden verschijnen deze te behandelen met aandacht: en wie kon zien dat ze misschien niet verwacht om te gaan met haar een tweede keer?
De kracht van teleurstellend is true, moet altijd de hondenbelasting.
Maar dat was niet genoeg; want wanneer mensen worden vastgesteld op een wijze van gedrag waarvan zij weten dat deze verkeerd, ze voelen zich benadeeld door de verwachting van enig ding beter dan zij.
Marianne was nu gebracht door vakmannen, zozeer in de gewoonte van elke dag uit eten, dat was een kwestie van onverschilligheid aan haar, of ze gingen of niet: en ze bereidde rustig en mechanisch voor elke avond's engagement, hoewel zonder verwacht de kleinste hilariteit van elk, en vaak zonder het te weten, tot het laatste moment, waar zij haar.
Om haar jurk en uitstraling was ze geworden zo volkomen onverschillig, niet promoveren tot de helft van de behandeling, gedurende heel haar wc, die zij ontving van Miss Steele in de eerste vijf minuten van hun ineen, toen zij klaar was.
Niets ontsnapte haar minuten observatie en algemene nieuwsgierigheid; zij zag alles, en vroegen alles ; was nooit makkelijk tot ze wist de prijs van elk onderdeel van Marianne's jurk; had kunnen vermoeden het aantal haar toga helemaal met betere beoordeling dan Marianne zelf, en niet zonder hoop op alvorens ze in partjes, hoeveel haar wassen kosten per week en hoeveel zij jaarlijks besteden aan zichzelf.
De brutaliteit van dit soort controles trouwens meestal afgesloten met een compliment, die weliswaar bedoeld als haar DOUCEUR CREME, werd door Marianne de grootste impertinentie van alles; voor na het ondergaan van een onderzoek naar de waarde en maak van haar jurk, de kleur van haar schoenen, en de regeling van haar haren, ze was bijna zeker verteld dat bij "haar word ze keek enorm slim, en ze durven beweren dat zij zou een geweldig vele veroveringen."
met zulke aanmoedigingen, is zij ontslagen van de gelegenheid om haar broer vervoer; dat zij bereid waren om vijf minuten nadat ze gestopt bij de deur, een punctualiteit niet erg prettig om hun schoonzus, die Vooraf waren gegaan naar het huis van haar bekendheid, en was er hoop op enige vertraging op hun beurt die mogelijk ongemak ofwel zelf of haar koetsier.
De gebeurtenissen van deze avond waren niet erg opvallend.
De partij, zoals andere muzikale partijen doordrongen waren er veel mensen die echte smaak voor de prestaties en veel meer hadden helemaal geen; en de performers zelf waren, zoals gebruikelijk, in hun eigen schatting, en dat van hun naaste vrienden, de eerste particuliere performers in Engeland.
Als Elinor noch muzikaal, noch invloed te doen, ze maakte geen zeeschurken van draaien haar ogen uit de grand naklank, wanneer zij geschikt en ongebreidelde zelfs door de aanwezigheid van een harp, en violoncello, zou ze vast aan plezier op elk ander object in de kamer.
In één van deze excursive blikken ze waargenomen tussen een groep jonge mannen, de zeer he, wie had ze een lezing over tandenstoker-gevallen bij Grey's.
